真係好憎刷鞋

耐何唔刷鞋就唔會有人記得你
點解一定要咁虛偽
點解唔可以勤勤力力做好本份唔做其他虛偽野就有人賞識你

由細到大都覺得刷鞋呢樣野真係討厭
眼見身邊D刷鞋仔真係覺得好嘔心
耐何你唔做呢D野既其他人記得你既只會係你做錯既野
唉

幾時用薪金去證明我身份
幾時我講親嘅都唔喺我心諗
問題天天都多 等到我大個
點解今日我仲未答到喎

點解大話喺大人共通語言
細路講大話大人又有怨言
邊個發明子彈當人喺紙板
國家攻打國家 喺咪正義嘅示範
佢地話平等 土地喺咪平分
邊個發明地產 我分到塊地板
邊個發明鎖鏈 鎖住所謂嘅罪人
邊個發明咗錢 要我用一生去追尋
藥物點解要買 食物點解要買
到底有無一個唔駛買賣嘅世界
喺咪我太過古怪 問題問得太Kai
點解人一大就習慣曬呢個世界